
% !!!  THIS FILE IS UTF-8 !!!
% !!!  MAKE SURE YOUR LaTeX Editor IS CONFIGURED TO USE UTF-8 !!!

% ---------------------------------------------------------------------------------------
% header
% ---------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper,12pt]{article}


%-------------------------
% imports
% ------------------------
\usepackage[ngerman]{babel} % german  hyphenation
\usepackage {graphicx} % image integration
\usepackage{epstopdf} % eps to pdf generation
\usepackage{lastpage} % page numbers
\usepackage{setspace} % line pitch
\usepackage[comma,authoryear]{natbib} %\usepackage[round]{natbib} % for citation
\usepackage[T1]{fontenc} % mutated vowel support
\usepackage[utf8x]{inputenc} %UTF-8 support
\usepackage[left=3cm,top=2.5cm,right=3.5cm,bottom=2.5cm]{geometry} % page geometry
\usepackage{hyperref} % link support
\usepackage{framed, color} 
\usepackage{url}
\usepackage{nomencl} % list of abreviations


%\usepackage{makeidx} % index creation if required
%\makeindex

% link configuration
\hypersetup{
	linkcolor=blue, 
	urlcolor= blue,
	colorlinks=true,
	pdfborder=0 0 0
}

%% bottom line
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
%\textwidth 450pt
%\vspace*{15mm}
%\definecolor{shadecolor}{gray}{.75} 

% spacing 1.5
\onehalfspacing

\makenomenclature

% citation style
\bibliographystyle{plainnat}

%-------------------------
% commands
% -----------------------
\newcommand*{\TODO}[1]{\textcolor{red}{TODO: #1}}
\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\nomname}{Abkürzungsverzeichnis}

%-----------------------------------------------------------------------------
% document begin
% ----------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\includegraphics[height=2cm]{img/logo-ffhs.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{flushright}
Fernfachhochschule Schweiz, Brig\\ Bachelor of Science in Informatik
\end{flushright}
\end{minipage}
\begin{center}
\vfill {\bf{\Large{ Titel\\(evt. Untertitel, Foto usw.)}}}
\vfill {\bf{Bachelor-Thesis im Studiengang XY \\ von \\Vorname und Name des/r Studierenden}}
\end{center}
\begin{tabbing}
\hspace{3cm}\=\hspace{5cm}\=\kill
\>{\bf Eingereicht bei:} \>{\bf Vorname Name}\\
\>Prof. Dr. Martin Sutter \>Titel\\
\>Departement Informatik \>Dozent für Fach\\
\>Departementsleiter \>
\end{tabbing}
\begin{center}
\bf{Wohnort, \today}
\end{center}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{abstract}
\end{abstract}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\printnomenclature

\newpage

\section{Überschrift 1}

\subsection{Überschrift 2}

\subsubsection{Überschrift 3}
My citation \citep[S.11 ff]{Vallet2007}...\nomenclature[prefix]{Hrsg.}{Herausgeber} \\
\newpage

% list of figures
\listoffigures
\newpage

% show bibliography in table of contents
\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}

% bibliography
\bibliography{bibliography}
\newpage

\section{Selbständigkeitserklärung}
„Ich erkläre hiermit, dass ich diese Thesis selbständig verfasst und keine andern als die angegebenen Quellen benutzt habe. Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäss aus Quellen entnommen wurden, habe ich als solche kenntlich gemacht. Ich versi-chere zudem, dass ich bisher noch keine wissenschaftliche Arbeit mit gleichem oder ähnlichem Inhalt an der Fernfachhochschule Schweiz oder an einer anderen Hoch-schule eingereicht habe. Mir ist bekannt, dass andernfalls die Fernfachhochschule Schweiz zum Entzug des aufgrund dieser Thesis verliehenen Titels berechtigt ist.“

\end{document}